<!-- encoding: utf-8 -->
<!-- Must be parsable as XML, otherwise including will fail, check with docserve -->
<html>
<head></head>
<body>
<!-- column to show on landingpage -->
<div class="col" id="featuredtopic">
<h3>Featured topic: Der Push-Agent</h3>
<p>
Jeden Monat (oder alle drei Monate?) machen wir hier ein Thema zum “Thema des Monats” und suchen passende Informationen heraus:
</p>
<p>
Wenn Sie auf den hier jeweils aktuell verfassten Intro-Text klicken, öffnet sich ein vorgelagertes Zusatzfenster (Optik siehe nächste Folie)
</p>
<div>
<img class="ytpreview" src="../images/featured_000.png" />
</div>
<div>
<!-- the overlay -->
<div id="topicopaque">
<div id="topicshadow">
<div class="innercols">
<!-- left column -->
<div class="col">
<h2>Checkmk-Push Monitoring: Sie werden es lieben</h2>
<img src="../images/CEE.svg" align="left" width="80" style="margin: 10px; transform: rotate(60deg);" />
<p>
Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheuren Ungeziefer verwandelt. Er lag auf seinem panzerartig harten Rücken und sah, wenn er den Kopf ein wenig hob, seinen gewölbten, braunen, von bogenförmigen Versteifungen geteilten Bauch, auf dessen Höhe sich die Bettdecke, zum gänzlichen Niedergleiten bereit, kaum noch erhalten konnte.
</p>
<p>
Damit es Ihnen nicht wie Gregor geht, führt Checkmk mit der CXE auch den umgekehrten Übertragungsweg ein: <b>Push vom Host im Monitoring zum Checkmk-Server</b>. Dies ermöglich es mit wenig Aufwand, den Checkmk-Server außerhalb der eigenen Firewall zu platzieren oder als SaaS-Mietlösung zu betreiben.
</p>
<h3>Blog-Artikel zum Thema</h3>
<ul>
<li><a href=".">Der Push-Agent im Überblick: Neue Möglichkeiten</a></li>
<li><a href=".">Checkmk als SaaS mieten: Angebote im Überblick</a></li>
<li><a href=".">Ein Kammerjäger erzählt: Checkmk gegen ungeheure Ungeziefer</a></li>
</ul>
<h3>Technische Dokumentation</h3>
<ul>
<li><a href=".">Den Push-Agenten unter Linux einrichten</a></li>
<li><a href=".">Den Push-Agenten unter Windows einrichten</a></li>
<li><a href=".">Automatisierungsmöglichkeiten für die Verteilung</a></li>
</ul>
</div>
<!-- right column -->
<div class="col">
<h2>Videos zu Checkmk CXE</h2>

<div class="ytwrapper">
<div class="ytvideo">
<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/or_w83JzEDI" title="Checkmk live:  New changes and improvements in the agent and the agent bakery with Checkmk 2.1" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div><!-- ytvideo -->
</div><!-- ytwrapper -->

<p>
Wie Gregor seine schlechten Träume losbekommen hat, indem er auf Checkmk CXE gewechselt hat, erklärt er in diesem Video.
<b>„Wie wäre es, wenn ich noch ein wenig weiterschliefe und alle Narrheiten vergäße,“</b> dachte er, aber das war gänzlich undurchführbar, denn er war gewöhnt, auf der rechten Seite zu schlafen, konnte sich aber in seinem gegenwärtigen Zustand nicht in diese Lage bringen. Mit welcher Kraft er sich auch auf die rechte Seite warf, immer wieder schaukelte er in die Rückenlage zurück.
</p>
<h3>Weitere Videos zum Thema</h3>
<ul>
<li><a href=".">Checkmk CXE Features auf der Checkmk-Konferenz</a></li>
<li><a href=".">Alex Wilms zeigt, wie man die CXE sicher zerschießt</a></li>
<li><a href=".">So geht's: Datenvolumina mit Agent-Caching minimieren</a></li>
<li><a href=".">Abonnieren Sie den Checkmk-Youtube-Kanal!</a></li>
</ul>
</div>
</div>
<!-- Close link -->
<div class="closeonly" style="text-align: right; width: 99%;"><a href="#" onClick="hideFeaturedTopic()">Close</a></div>
</div><!-- topicshadow -->
</div><!-- topicopaque -->
</body>
</html>