<!-- encoding: utf-8 -->
<!-- Must be parsable as XML, otherwise including will fail, check with docserve -->
<html>
<head></head>
<body>
<div id="header"><h1>Das offizielle Checkmk–Benutzerhandbuch</h1></div>
<div id="content">
<div class="lbox">
<img src="../images/landingpage_black_mac.png" width="300" />
<div class="paragraph"><p><b>Liebe Besuchende,</b><br />
wir freuen uns, dass Sie den Weg zu Checkmk gefunden haben.
</p>
<p>
Checkmk bietet als Monitoring-Software umfassende und spezialisierte Möglichkeiten,
mit den sehr unterschiedlichen Rahmenbedingungen von IT-Infrastrukturen umzugehen.
Das erfordert zwangsläufig auch eine sehr umfassende Dokumentation,
die über die reine Beschreibung des Offensichtlichen hinausgeht.
Dieses Handbuch soll Sie so gut wie möglich dabei unterstützen,
Checkmk besser zu verstehen, mit Checkmk Ihre Anforderungen umzusetzen, aber auch neue Lösungswege zu entdecken.
</p>
<p>
Um den Umgang mit Checkmk so einfach wie möglich zu gestalten,
verfolgen die Artikel dieses Handbuchs an vielen Stellen eher ungewöhnliche Herangehensweisen.
Es geht dabei fast nie nur darum, eine vorgefertigte Abfolge von Einzelschritten nachzumachen.
Vielmehr soll Ihnen als Leser oder Leserin ein tieferes Verständnis eines Features in Checkmk vermittelt werden.
</p></div>
<div class="paragraph"><p>
Wenn man es kurz zusammenfasst, ist unsere wichtigste Prämisse: Das Handbuch soll hilfreich sein.
Und hilfreich ist es dann, wenn man die Beschreibung in die Lösung eines eigenen Problems übersetzen kann.
</p></div>
<div class="morelink"><a href="./draft_welcome.html">weiterlesen…</a></div>
</div>
<div class="outercols">
	<div class="col">
<h3>Neu bei Checkmk?</h3>
<p>
So komplex wie die IT-Welt sind natürlich auch die Anforderungen, die Anwender an ihr Monitoring stellen. Checkmk wurde von Anfang an für große und heterogene IT-Landschaften entwickelt.</p>
<p>Deswegen bietet es eine Fülle von Funktionen und Möglichkeiten, um all den Problemstellungen gerecht zu werden, die daraus in der Praxis folgen. Daher ist der Umfang von Checkmk für einen Einsteiger erst mal überwältigend.
</p>
<p>
Damit Sie trotzdem schnell und bequem zu Ihrem ersten Checkmk-Monitoring kommen, haben wir einen Leitfaden für Einsteiger zusammengestellt.
Dieser führt Sie Schritt für Schritt in Checkmk ein und ist so aufgebaut, dass Sie ihn zügig von Anfang bis Ende lesen und dabei gleich mitmachen können. Deswegen ist er auch kurz und knapp und hält sich nicht mit unnötigen Details auf. Am Ende des Leitfadens haben Sie ein praxisgerechtes Checkmk-System.
</p>
<div class="morelink"><a href="intro_welcome.html">weiterlesen…</a></div>
	</div>

<!-- Leave this empty, it will be replaced by content from featured_NNN.png -->
<div class="col" id="featuredtopic">
</div>
<!-- end placeholder -->
	
	
	<div class="col">
	<!-- <h3>Was gibt es Neues?</h3> -->
<h4>Neue Artikel</h4>
<ul>
<li><a href="ports.html">Von Checkmk genutzte Ports</a></li>
<li><a href="monitoring_kubernetes.html">Kubernetes überwachen</a></li>
<li><a href="draft_spool_directory.html">Das Spool-Verzeichnis</a></li>
</ul>
<h4>Überarbeitete Artikel</h4>
<ul>
<li><a href="reporting.html">Reporting mit Checkmk</a></li>
<li><a href="hosts_setup.html">Verwendung der Hosts</a></li>
<li><a href="rest_api.html">Rest-API für Dummies</a></li>
<li><a href="hosts_structure.html">Strukturierung der Hosts</a></li>
</ul>
<h4>Meistgelesene Artikel</h4>
<ul>
<li><a href="intro_welcome.html">Willkommen bei Checkmk</a></li>
<li><a href="agent_linux.html">Linux überwachen</a></li>
<li><a href="devel_check_plugins.html">Eigene Check-Plugins entwickeln</a></li>
<li><a href="https://github.com/mschlenker/checkmk-snippets/tree/main/docserve" target="_blank">docserve.rb, Spaß für alle Schreiberlinge</a></li>
</ul>
	</div>
</div>

</body>
</html>
