<!-- encoding: utf-8 -->
<!-- Must be parsable as XML, otherwise including will fail, check with docserve -->
<html>
<head></head>
<body>
<!-- column to show on landingpage -->
<div class="col" id="featuredtopic">

<h3>Featured Topic: Das neue Checkmk Cloud</h3>
<p>
Das neueste Angebot aus dem Hause Checkmk heißt Checkmk Cloud.
Checkmk Cloud ist die SaaS-Plattform für die Überwachung hybrider IT-Infrastrukturen, die eine mühelose Einrichtung und einen wartungsfreien Betrieb ermöglicht. 
</p>

<h3>Highlights</h3>
<p>
Konzentrieren Sie sich auf Ihr IT-Monitoring, nicht auf den Betrieb von Checkmk.
Erleben Sie ein stets aktuelles Checkmk, mit den neuesten Funktionen und Sicherheits-Patches und vielem mehr.
</p>
<p class="buttonright">
<a href="#" id="morebutton">Erfahren Sie mehr …</a>
</p>

<div id="ytbox">
<img src="../images/featured_saas.png" />
<!--  <img class="ytpreview" src="../images/featured_saas.jpg" /> -->
<div class="ytbanderole">
Auf YouTube:<br />
<b>Checkmk Livestream - Get insights into the new Checkmk Cloud</b>
</div>

</div><!--  end id featuredtopic -->
<div>
<!-- the overlay -->
<div id="topicopaque">
<div id="topicshadow">
<div class="innercols">
<!-- left column -->
<div class="col">
<h2>Checkmk Cloud – die Highlights</h2>
<img src="../images/CEE.svg" align="left" width="80" style="margin: 10px;" />
<p>
Checkmk Cloud ist das neueste Angebot aus dem Hause Checkmk.
Erleben Sie die Vorteile einer gehosteten Monitoring-Lösung, ohne sich um deren Administration kümmern zu müssen:
</p>
<p>
<b>Hybrid- und Cloud-Monitoring</b> - Nutzen Sie die Vorteile eines zentralisierten Monitorings von Cloud- und On-Premises-Ressourcen, optimiert für kleine bis mittelgroße Hybrid-Infrastrukturen.
</p>
<p>
<b>Einfaches und schnelles Onboarding</b> - Richten Sie Ihr Monitoring in wenigen Minuten mit vorkonfigurierten Einstellungen ein und verschaffen Sie sich im Handumdrehen Einblick in Ihre Infrastruktur und Anwendungen.
</p>
<p>
<b>Wartungsarmer Betrieb</b> - Erleben Sie eine stets aktuelle Monitoring-Lösung mit den neuesten Funktionen und Sicherheits-Patches.
</p>
<p>
<b>Hohe Verfügbarkeit</b> - Profitieren Sie von einer zuverlässigen, sofort einsatzbereiten Monitoring-Lösung, gehostet auf AWS in Europa und Nordamerika. Alle standortspezifischen Daten verbleiben in der Region.
</p>
<p>
<b>Optimale Leistung</b> - Skalieren Sie mit minimaler Latenz dank regionalem Hosting.
</p>
<p>
<b>Integrierte Sicherheit</b> - Checkmk Cloud verfügt über Sicherheitsfunktionen wie TLS-Verschlüsselung für den Netzwerkverkehr, AES-256-Verschlüsselung für Daten im Ruhezustand, 
zentrale Benutzerzugriffs- und Rechteverwaltung und wird von einem ISO 27001-zertifizierten Software-Hersteller entwickelt.
</p>
<p>
Mehr Informationen zur neuen Checkmk Cloud finden Sie auf unserer <a href="https://checkmk.com/de/produkt/checkmk-cloud-saas" target="_blank">Website</a>.
</p>

</div>
<!-- right column -->
<div class="col">
<div class="ytvideo" id="videocontainer" style="padding-bottom: 0px">
<!-- DO NOT USE Youtube's embed code! Copy the link and the title and create a regular link that is embeddable from it: https://www.youtube.com/embed/video_id -->
<!-- Some JavaScript magic will convert the link to an iframe when the overlay is requested. -->
<!-- No request for the overlay, no cookie from Google. It is that easy. -->
<!-- <a href="https://www.youtube.com/embed/or_w83JzEDI" title="Checkmk live:  New changes and improvements in the agent and the agent bakery with Checkmk 2.1">Watch on YouTube</a> -->
<!--<a href="https://www.youtube.com/embed/PzIPNJgARQI" title="Updating Checkmk and using multiple instances">Auf Youtube anschauen</a> -->
<a href="https://www.youtube.com/embed/l0qeiYkmfMo" title="Checkmk Livestream - Get insights into the new Checkmk Cloud">Watch on Youtube</a>
</div><!-- ytvideo -->

<br>
<p>
Die Checkmk Produkt-Manager Jonas Dieterle und Christian Reiser stellen im July 2024 die Checkmk Cloud vor - beim Checkmk Livestream mit Community Managerin Sara Garifullina.
</p>
<!--
<p>
Dieses Handbuch befindet sich, ebenso wie die Software, in einem Zustand fortlaufender Weiterentwicklung.
Sie finden im Handbuch jeweils Artikel zu den aktuellen Funktionen von Checkmk Cloud.
</p>

</div>
</div> -->
<!-- Close link -->
<div class="closeonly" style="text-align: right; width: 99%;"><a href="#" class="hidefeatured" onClick="hideFeaturedTopic()">Schließen</a></div>
</div><!-- topicshadow -->
</div><!-- topicopaque -->
</body>
</html>