<!-- encoding: utf-8 -->
<!-- Must be parsable as XML, otherwise including will fail, check with docserve -->
<html>
<head></head>
<body>
<div id="header"><h1>Das offizielle Checkmk Cloud Handbuch</h1></div>
<div id="content">
<div class="lbox">
<img src="../images/landingpage_black_mac.png" width="300" />
<div class="paragraph"><p><b>Liebe Leserinnen und Leser,</b><br />
wir freuen uns, dass Sie den Weg zu Checkmk Cloud gefunden haben.
Checkmk Cloud stellt Ihnen Checkmk als <i>Software as a Service</i> (SaaS) zur Verfügung.
Was Checkmk Cloud (SaaS) auszeichnet, auch im Vergleich zu dessen selbst gehosteten Geschwistern wie Checkmk Cloud (Self-hosted), erfahren Sie in einem eigenen Artikel, der hier verlinkt wird, sobald er geschrieben ist.
</p></div>
<div class="paragraph"><p>
Checkmk bietet als Monitoring-Software umfassende und spezialisierte Möglichkeiten, mit den sehr unterschiedlichen Rahmenbedingungen von IT-Infrastrukturen umzugehen.
Das erfordert zwangsläufig auch eine sehr umfassende Dokumentation, die über die reine Beschreibung des Offensichtlichen hinausgeht.
Dieses Handbuch soll Sie so gut wie möglich dabei unterstützen, Checkmk besser zu verstehen, mit Checkmk Lösungen für Ihre Anforderungen zu implementieren, aber auch neue Lösungswege zu entdecken.
</p></div>
<div class="paragraph"><p>
Um den Umgang mit Checkmk so einfach wie möglich zu gestalten, verfolgen die Artikel dieses Handbuchs an vielen Stellen eher ungewöhnliche Herangehensweisen.
Es geht dabei fast nie nur darum, eine vorgefertigte Abfolge von Einzelschritten nachzumachen.
Vielmehr soll Ihnen als Leser oder Leserin ein tieferes Verständnis eines Features in Checkmk vermittelt werden.
</p></div>
<div class="paragraph"><p>
Wenn man es kurz zusammenfasst, ist unsere wichtigste Prämisse: Das Handbuch soll hilfreich sein.
Und hilfreich ist es dann, wenn Sie unsere Beschreibung als Vorlage in die Lösung eines eigenen Problems übersetzen können.
<a href="./welcome.html#landing_page_continue">Weiterlesen…</a>
</p></div>
</div>
<div class="outercols">
<div class="col">
<h3>Neu bei Checkmk?</h3>
<p>
Jeder fängt einmal mit Checkmk an.
Da Ihnen sehr viele Optionen und Funktionen angeboten werden, fällt es am Anfang manchmal schwer, sich in den ersten Schritten zurechtzufinden.
</p>
<p>
Damit Sie trotzdem schnell und bequem zu Ihrem ersten Checkmk-Monitoring kommen, haben wir einen 
Leitfaden für Einsteiger
geschrieben.
Dieser führt Sie Schritt für Schritt in Checkmk ein und ist so aufgebaut, dass Sie ihn zügig von Anfang bis Ende lesen und dabei gleich mitmachen können.
Deswegen ist er auch kurz und knapp und hält sich nicht mit unnötigen Details auf.
Am Ende des Leitfadens haben Sie ein praxisgerechtes Checkmk-System.
</p>
</div>
<!-- Leave this empty, it will be replaced by content from featured_NNN.png -->
<div class="col" id="featuredtopic">
</div>
<!-- end placeholder -->
<!-- Leave this empty, it will be filled with auto generated lists -->
<div class="col" id="autolists">
</div>
</div><!-- class="outercols" -->
</body>
</html>
